<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>游戏人生 on 湖间小筑</title>
    <link>http://hzmangel.github.io/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link>
    <description>Recent content in 游戏人生 on 湖间小筑</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright - ©2015 - hzmangel</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2009 01:02:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://hzmangel.github.io/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%BA%BA%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>仙剑四通关</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/445/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2009 01:02:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/445/</guid>
      <description>&lt;p&gt;仙四通关，一股说不出的惆怅在心中。从梦璃走的那一刻起，就开始了让人觉得很压抑的离别，再接下来就是被一件又一件突如其来的事情打击，本以为能有个好的结局，结果没想到结局居然让人更加压抑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然有很多隐藏剧情没触发，也有很多隐藏物品没找到，但是我不知道我还有没有勇气去玩第二遍。晚上玩下来的最后一段，自始至终心情都没有放开过。宿命让他们走到了一起，但是却又给了他们如此残酷的道路和终点。百年之后，青鸾山依旧，但是已然人非。机灵精怪的菱纱变成了一抔黄土、一块碑，还有静静的插在碑前的望舒；贤淑的梦璃依旧是那么貌美，但是已经没可能回到从前的时光了。当然还有白头的紫英和盲眼的天河。原本一起闯荡江湖的四人，就这么被分在了不同的道路上，生离，死别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仙剑的结局一向都是某种不完整或是说悲剧的美，但这一次，不知道为什么美的这么心碎。一句百年之后，给人了无数的遐想，也让结局变的那么残酷。因为其它的游戏里，把遐想的空间放在了结束之后，而不是那一句字幕里面，所以即使游戏的结局有多么的不完美，总会被大家的想像补上。可是这一次，基本上可以说是再没有什么想像空间了，一片黑屏，一句字幕，还有一段CG，然后就是那虽然都知道但都不愿意往那去想的结局&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听了很久的回梦游仙，但是今天第一次在那优美的旋律背后听到了浓的抹不开的忧伤，也许这首歌，就会从我的播放列表中消失吧，因为实在不想再回忆起这一晚的惆怅。这一部的仙剑，带来的不止是像仙一那样的悲剧，更多的是一种压抑，很少能在游戏中找到这种感觉了，但是，这种感觉，真的不想要~~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后说一句，相比梦璃，还是喜欢菱纱多一些，嗯。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上软，解散了……</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/229/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 13:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/229/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是开blog三周年的日子，没想到听到了这么一个消息。仙四不知道什么时候能到手，还有那传说中的仙四超豪华版。唉，不知道仙五，会不会是再一个十年了，bless大宇。不过姚仙还在北京软星，希望还能继续撑起仙剑这块牌子。没什么别的好说，只有bless了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YS6-The Ark of Napishtim</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/144/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2006 14:28:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/144/</guid>
      <description>&lt;p&gt;呵呵，算是第一次玩了两遍的游戏吧，不过并不是说它有多么的好，游戏应该是继承了Falcom一贯风格，轻松明快的画风，好听的音乐，爽快的操作，YS这个品牌还是不错的。不过至于玩第二遍的理由嘛，很简单，近期没心情玩RPG，所以也只好玩玩这个算是不用动脑子的游戏了，呵呵，YS的扇子们不要拍我。在打Boss前用修改器改出来了所有的装备，不知道下次还有没有心情去打全物品了，没有YS2里面的那个羽毛，还是有些不爽啊，不过也许由于它的地图小才没弄这个东西吧。机器里面还有ED6FC，幻三2还是想再玩一遍的，至于仙1轩辕12加外是放在机器里面收藏的，什么时候玩再说吧，不知道一剑凌云山海情怎么样，反正现在网上骂声一片，等什么时候有时间了，玩玩吧。不写了，干活了^_^&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>完美结局</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/142/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2006 16:12:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/142/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从网上下了个存档，看完了幻三2的完美结局，感觉上和小棠结局差不多，就是最后多了一段多年后重聚首的故事，应该已经算是比较完美的结局了，8过人生在世，又能有多少
完美的事情呢，也许，小棠结局应该就是能够达到的最完美的吧，即使用永恒的时间等待，我也愿再见你一面，呵呵，也许只是痴心妄想吧。&lt;br /&gt;
btw: 游戏不错，我也并不是不想再玩一遍，但是发现现在的心态实在调整不到最佳状态，那段奈何桥的video看着很压抑，不知道原因，呵呵，想好好玩玩游戏现在大
概也是一种奢望了吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是命运？</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/137/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2006 16:52:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/137/</guid>
      <description>&lt;p&gt;应龙和女魃，两个天上的神，在黄帝与蚩尤之战中，协助黄帝打败了蚩尤，但却因沾染了人间的浊气而不能回到天上。按理说天上的世界中是不应该有情的，但是女魃爱上了应龙
，两个相克的神注定不能在一起，于是悲剧注定就要发生了。应龙因罪被?于树上，而且双目失明，女魃天天到树下为其歌唱，在黄帝蚩尤之战后，女魃又暗中帮助应龙，使其能
够回到天上，而沾染了过多浊气的女魃，造成了所过之处，十年大旱的情景。应龙泰命讨伐女魃，直到死前应龙才发现，女魃就是那个为他唱歌的人。&lt;br /&gt;
以上摘自幻三2故事的背景。不知道为什么玩这个游戏的时候，总是感觉到一种命运的力量在中间做祟，注定不能在一起的两人，却又在几世轮回中，一再的相见，相识，相知，
但是始终走不到一起，命运就是这样的在玩弄他们，人们常说的造化弄人大概就是这样吧。&lt;br /&gt;
君河的身世之迷已经揭开，依依的面目也渐渐明了，而苍斐的目的也有了较合理的解释，游戏玩起来和昨天玩时的心情有了很大的差别，人是会变的，环境影响人，人也在影响环
境。还没玩到奈何桥那一段，但是玩的时候心里总有一种不是很舒服的感觉，相爱的人不能长相厮守，真的是一件很FZ的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;胡乱的不知道写了些什么，留着吧，算是在自己blog上的第一篇。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的游戏时间~~~~~</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/133/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2006 13:02:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/133/</guid>
      <description>&lt;p&gt;真的很郁闷，很久一段时间没有好好的玩过游戏了，成天在忙，就是不知道在忙什么，只知道在忙，忙的没有时间玩游戏，忙的没有心情玩游戏，忙的忘了玩游戏。经常会想到想玩游戏，但是又怕每天像挤牙膏一样挤出来的一天时间来玩游戏，会把好游戏给糟蹋了，已经有过这几个游戏了。不知道什么时候还能有那份时间，有那份心情去玩游戏。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初玩ED6</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/129/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2006 11:11:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/129/</guid>
      <description>&lt;p&gt;感觉上很不错的游戏，画面清新，好看，爽快的操作感，是个休闲的好游戏，falcom不愧为falcom啊，做的游戏真的很不错，定位于休闲的游戏，不论是YS还是ED，都让人玩起来很有感觉。看看那流畅的画面，有时不由的会想到大宇双剑系列的最近几作，3D的技术本身就不成熟，看上去就是没有2D的画面舒服，想当初玩天之痕的时候，真的被它的那水墨画的背景所吸引，在那个地方徘徊了好久，看上去真的很舒服，还有就是仙2，虽然情节上有点虎头蛇尾，但是画面也很漂亮，制作小组对色调的把握很好，但是最近的几作，轩4，轩4外，仙3，仙3外，使用的都是3D的东西，总觉得看上去少了不少吸引力，人物模型还是比较粗糙的，呵呵，可能我站着说话不腰痛，不过还是很怀念那些2D游戏那唯美的画面&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又玩不了了</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/73/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 22:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/73/</guid>
      <description>&lt;p&gt;阿猫阿狗，不知道为什么又玩不了了，这已经是第二个这样的游戏了，第一个是新绝3。算了，等2吧，况且现在这时候的我基本玩不了什么游戏。现在能好好玩个游戏都成奢望了，不是没时间就是没心情，有时真不敢玩游戏，怕把一个游戏玩糟蹋了，已经有好几个游戏是这样了，幻三，格兰蒂亚2，仙3&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;总算体会到了为什么有些人说没游戏玩了。看看自己的机子，N多想玩的游戏，但是都没有心情去玩，可怜啊。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>也说地牢围攻</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/65/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2005 23:52:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/65/</guid>
      <description>&lt;p&gt;玩了一会地牢围攻，没玩完，删了。说说我的感受吧。
　　MS的游戏，玩起来感觉还可以，觉得搞笑的是游戏中的那些标牌用的都是中文，不知道是不是在script里面改的:)　我看游侠的汉化就是那些script文件。
　　既然是D&amp;amp;D的游戏，就免不了那一份黑暗，玩起来有些不爽。也许我就是我删掉它的原因吧，前一段时间玩圣域，居然玩不起来，看来机子是要换了^&lt;em&gt;^　又要从家里面要一大堆米。
　　总体说来，游戏还是不错的，在AI方面，感觉做的还是不错的，不论是在在角色寻路上，还是自动攻击上，感觉都不错(也许是我第一次玩D&amp;amp;D的游戏，有些孤陋寡闻了^&lt;/em&gt;^)。至于剧情嘛，由于我没玩完，所以也不好说什么，就玩过的那些来看，感觉一般。说说不爽的地方吧，首先就是场景比较的昏暗，把显示器的亮度已经调的不低了，看上去还是不清楚，也许我也是我玩不来BD系列的原因之一吧。还有就是地图上的提示太少了，绕的不行了。
　　想想，这也许就是D＆D游戏系列的特点吧，毕竟像Diablo的游戏，不多，况且要不是大家一起玩，我也不会把Diablo玩的怎么样吧。不知道sacred怎么样。
　　就说这么多吧，反正是删了，理由就是，玩的不爽:)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阿猫阿狗-开始玩了</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/63/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2005 21:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/63/</guid>
      <description>&lt;p&gt;花了两天，总算把猫阿狗下完了，装上，开始玩了^_^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开始玩不久，看到天使的光环被吓掉的时候，笑的不行了。这个游戏好像还是满搞笑的。玩不了圣域，就玩玩这个老游戏吧:) 不过有一点不爽的就是音乐断断续续的，大概是CD音轨的问题吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>格兰蒂亚II</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/55/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2005 00:46:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/55/</guid>
      <description>&lt;p&gt;还有点时间，再写点什么吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几天玩穿了格兰蒂亚II，是个好游戏。也算是个老游戏了吧，但是画面还是没的说。还有就是配乐，那适时响起来的小提琴，真把我的心带入游戏了。说到情节嘛，不错，但是转折少了一点，本来以为在巴鲁玛之月上就可以砍到老BOSS，没想到后面还有那么一大段。差点没玩完就把游戏删了。总体来说，不难。无论是迷宫还是战斗，很容易上手。
不得不提的就是它的战斗系统，真是一个创新，把RPG的战斗扩展到平面上，而不是老式的一条线。这样就衍生出一种魔法或技能，是攻击一个范围的，有点像某些战棋类了的游戏了。还有就是使用了半即时，用IP来指示动作的时间，这样就可以用消耗SP的方法来阻止敌人的进攻，真是不错的设计。不过迷宫，怎么说呢，有点繁，还有就是在迷宫外面也不可以随处存盘。
人物方面嘛，觉得米蕾尼亚刻划的不错，不过人物的表情觉得少了点。呵呵，有点吹毛求疵了。不过马雷古死了，觉得不爽，我想，并不一定是每个游戏都要死人吧。
想想看，格兰蒂亚的战斗系统应该可以扩展，把我方人数的上限加上去，4个人，有时觉得有的战术不好用。直到现在还是觉得幻想三国里面的连击系统真是漂亮，希望幻二能保留下来。
总体来说，是个不错的游戏。至于再玩一遍嘛，我不知道我有没有那个耐心。毕竟走那些迷宫还是比较的不爽，而且它的招数是调用外部动画，播放这种动画时还比较占用CPU，而我的老机子会经常性的4机。所以嘛，看看吧。不过我想我会先玩穿伊苏2的，下次写写伊苏2的东西吧。那也是个很不错的游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先写到这，睡觉。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我看仙三 reload</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/51/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2005 22:37:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/51/</guid>
      <description>&lt;p&gt;是很早前玩完仙三的时候写的一篇老文章了，当时还在版子上惹的大家吵的不行了。现在把它放到我的blog上面吧 ^&lt;em&gt;^
写这篇文章的时候，还没玩完仙三，现在已经玩完了一段时间了，觉得还是不错的，情节还行吧。现在仙三外也出了一段时间了，还没来得及玩，下学期准备体验一下这传说中的BT的迷宫 ^&lt;/em&gt;^ 不过我也只是听说，一切的话都等到玩完后才能说。反正我一向认为，不把一个游戏玩完，是没有资格来评论这个游戏的，至少没有资格来评论这个游戏整体上怎么样，这也是我有些B4一些所谓的玩家的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是自己的一点看法，希望大家不要扁我啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仙剑三玩了大概有一半了吧，中间插着玩了云山，感觉在画面上面，云山和仙剑简直是天
壤之别和云山那好看的水墨类山水还有那细腻的画面相比，pal3的画面简直就是lj，大概
是因为3D技术不成熟的原因吧，不过说起来，仙三比轩辕剑四还是好了许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在操作方面，仙三我就不想说什么了。对于我这从仙一玩上来的人，不能用键盘简直是&amp;hellip;
觉得这是仙三的一大败笔。要不是有仙剑的名声，我真想像对侍幽城一样一删了之（上次
删幽城就是因为它对键盘支持太差），但是还是忍着玩了下去。怀念云山里面回车出选单
啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在情节方面，觉得3比2好了不知道多少，但是和1想比，感觉还是少了一点什么东西，在玩
仙一的时候，就在锁妖塔倒的那一瞬间，当看到李逍遥回忆和林月如在一起的日子时，有
一种想哭的感觉（说明一下，我不是女生），说真的，到现在为止除了那次以外，真没有
什么东西能给我那种感觉。至于2，那情节基本上和没有一样。感觉还没怎么玩就没了，好
像是台湾大宇在敷衍众位玩家。而3感觉上充实了许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迷宫方面：这是RPG类游戏心有的一个东西，我现在正陷在锁妖塔的五层，感觉上这次仙三
的迷宫有点难度，主要是因为3D的场景，可以做的比较大，不过我还没玩通，先不说了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战斗系统方面，大家可能觉得最FT的事就是放魔法的时候被扁或者是放出去了人却跑了，
记得一开始打的时候，用景天素砍妖，景天扛着剑跑过去，刚准备砍，妖跑了。觉得最
好玩的就是两个人对跑，结果都是miss。我想这也是仙三新加入的一个元素吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好像先只感受出了这些，不写了. :-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想了好久……</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/50/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2005 10:19:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/50/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最后还是加上了这个分类，因为对游戏真的是有一种难舍的情结，不是对某一个，而是对所有的好游戏。
　　第一次玩游戏大概是在小学吧，后来就有了FC机，再后来就是电脑了。玩过的游戏大概有100多个了吧，呵呵，虽然玩了那么多，但是自己的水平很一般。没怎么去钻研一个游戏。
　　玩游戏，总会有心得，也会写下点东西，就在这贴了吧。 ^_^&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>