<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>饕餮之享 on 湖间小筑</title>
    <link>http://hzmangel.github.io/categories/%E9%A5%95%E9%A4%AE%E4%B9%8B%E4%BA%AB/</link>
    <description>Recent content in 饕餮之享 on 湖间小筑</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright - ©2015 - hzmangel</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2008 20:00:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://hzmangel.github.io/categories/%E9%A5%95%E9%A4%AE%E4%B9%8B%E4%BA%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>饺子之二</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/367/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2008 20:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/367/</guid>
      <description>&lt;p&gt;关键字： 饺子, DIY&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六中午一个人吃饭，想着炒菜就头大，主要是家里面没啥菜了，要炒的话还要去买菜，一个人还吃不了多少，正在百无聊赖的想着吃什么的时候，一个念头在脑海中逐渐的成型
了，做饺子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实想到饺子倒不是因为想吃饺子了，而是因为实在懒的去买那些个菜再慢慢来备菜了。出家门去买韭菜饺皮的时候已经12点了，orz自己一下。买了7毛钱的韭菜，1块钱的皮，还有3毛钱的小葱，主要是为了凑钱用，然后就回去了。把韭菜洗好切好后，才发现了一个大问题，从冰箱里面拿出来的肉还没化开，FT了。
于是只好用刀切了一大块，然后扔到抖馅那个大碗里面，放暖气上，一边在用筷子把它给戳开。折腾了好久，把肉给戳成小块了，但是还是不能包啊，一怒之下用铁锅烧水，把碗
扔水里面，一边还在用筷子戳戳，5分钟就结束战斗了，还是有火好啊。调开了肉，倒了点酱油，麻油，洒了点盐，味精，随便搅和几下就开始包了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后就碰到了第二个郁闷的事情，1块钱的饺皮才28个，NND，这么少，不过郁闷归郁闷，有馅有皮了，就开始包吧。因为实在是饿了，包的时候也不管好不好看了，一张皮
，弄点馅，捏一下，就扔盆里了。那个小菜盆是刚洗的，里面还有那种细小的小水珠，也不管了。一开始以为饺子皮不够，所以一个个都包的N大，结果包到一半发现好像馅少了
，又弄少点包，反正就是包出来的东西大小都不一样。包到最后几个的时候，菜盆放不下了，也不管了，就直接堆到原来包的上面去了，呵呵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包完了开始下饺子，28个饺子我居然要分两锅下，回家要好好学学怎么下饺子了。尝第一口的时候，第三件郁闷的事情发生了，NND，居然淡了，在包之前明明还尝了一下的
，可能是那会肉太凉了，直接让舌头麻木了，诶。淡了就淡了吧，总归要吃撒。反正吃完已经2点了，FT。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次饺子比上次味道好，嗯，不过比较郁闷的是，一开始扔到盘子里面的那几个，拿的时候粘在上面了，所以有几个饺子的皮破了一小块，FT。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红烧肉，嗯</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/360/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2008 14:24:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/360/</guid>
      <description>&lt;p&gt;关键字： 做菜&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上次回家从老爸那取来经后就没怎么做过菜，于是趁着这个周日有闲就付诸实施了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红烧肉嘛，先是要买肉撒，买回来的肉，切块吧。家里面的刀不快，那肉还是带皮的，只好先扔冷冻室那小冻了10分钟，等差不多硬了再切。切好肉后也就没啥了，就是辅料了
，蒜，酱油，盐，糖啥的，嗯。锅烧热倒点油，把肉在油里面过一下，老爸说这样做的话就不需要让肉过水了，大概是让肉紧一下，吃起来更好吃吧。然后倒酱油（倒多少自己看了啦，中午的倒多了，以至于做
出来比较的咸），大火烧开那么个几分钟后加水，加到把肉盖住就行了。然后把蒜头山楂啥的都丢进去，大火煮吧。其实那会是满热的了，大概过不了多久就会开，开个几分钟后
转小火，盖上盖子煨吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于有酱油，所以在煨的时候注意不要糊锅底，烧的时候要在旁边时不时的去翻几下。这时候可以把盐（不要放太多，因为已经有酱油了），糖，八角啥的往里面扔，我还喷了点
醋，嗯。等到里面汤汁剩不多的时候大概就可以起锅了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别的，没啥了，肉比较肥，桌子上现在还放着一碗油呢，晚上炒菜吧。下次酱油要少放，这次大概酱油都快盖过肉了，冏rz&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自己包的饺子，嗯</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/325/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2008 23:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/325/</guid>
      <description>&lt;p&gt;关键字： 饺子, DIY&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说，好吃不过饺子，8过自己包的嘛~~~~~某周五的晚上，夜深，突然，只见屏幕右下角的企鹅开始闪动，定睛一看，原来是ZL mm在群里面吼： 明天要过来做饺子，要我们准备好一系列的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天上午我出去了（就是去老莫了），中午回来的时候，发现东西已经差不多备齐了，只等某mm驾临了，嗯。没过多久人来了，还带了一个大包，后来才知道是一堆家伙事。
本来是想自己和面，擀饺皮的，8过大概是因为木买到面粉，所以决定出去买饺子皮。出去转了一圈，在小区的主食厨房买了饺子皮还有一点菜，回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先是做馅，苞菜韭菜加肉，没想到会放两份菜，更没想到剁完的馅要用毛巾包着把水给拧掉，8过这些都是没想到，但是却做了的事情。弄完后就开始包了，然后我又见到了新的
东西，扁勺。说真的，以前真的没见过这东西，某mm告诉我说，介个是用来在包饺子的时候，舀饺子馅用滴（在俺家是用筷子的，嗯）。应该是某动物的腿骨做的，一头粗一头
细点，中间有点凹，摸起来滑滑的，感觉不错。至于用法嘛，就是方便舀馅用的，然后用扁勺把馅再压一压，据说是会包的多一些。某mm包的饺子居然是花边的，看上去不错，
只是嘛，嘿嘿，好慢啊，有那工夫我都包好几个了，呵呵。话说某mm还和我争谁包的馅多，结果嘛，某说某有理了啦，呵呵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包完了自然就是下，饺子，说实在的，和家里面的味道差远了，嗯。回家好好学学去，呵呵。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说老莫</title>
      <link>http://hzmangel.github.io/post/321/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 10:08:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hzmangel.github.io/post/321/</guid>
      <description>&lt;p&gt;关键字：老莫 莫斯科餐厅 西餐&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前天去吃老莫，1954年的老西餐厅，也算是北京的知名餐厅之一了吧。在展览馆旁边，应该用的是展览馆的房子，所以继承了展览馆的特点，层高很高。大门倒是没什么，感觉和电视里面看到的餐厅有点像，转门。门楣上中间写着莫斯科餐厅，两边
标着1954，应该都是铜的吧，金黄金黄的。进门后先就是一个楼梯，满高的，大概是怕到了餐厅里面层高太高吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们去的比较早，所以进去的时候那里面都没有什么人，大厅其实很宽敞，但是被中间的四根大柱子挡住了不少视线，所以也就不觉得有多大了，感觉，如果没有柱子会更好些，
不过那样大概房子的难度会增加，呵呵。大厅看上去就是那种西式宴会的地点，上面有一个高起一点的地方，上面应该是放着一个三角钢琴，虽然被红布盖着，呵呵，不知道上次
启动它是什么时候了。大厅嘛，还是那句话，如果没有柱子，感觉上会好很多。大厅的布置也满不错的，有那么一点点古典的感觉，嗯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找了个角落的位子坐下，开始点菜，反正我对西餐没啥爱，所以只管吃了。一个红菜汤，其实就是家里面的剩菜汤嘛（表砍我，差不多就这样了，从味道到长相）；几篮子面包，
那味道，呵呵，尝尝就行，嗯；炸的一块鸡肉，还有一块大概是猪肉，味道嘛，嘿嘿，下次去吃KFC吧（只是相比，同样对这东西没有爱）；比较好吃的就是小罐的闷罐鸡腿肉
和闷罐羊肉，肉比较嫩，汤味道也不错，嗯，只是，这玩意应该算是中餐吧；一份烤红肠，让我想起了哈尔滨红肠，嗯；还有要说的就是沙拉，蔬菜的，味道，和别处不一样，满
好吃的，呵呵；还有一份奶油啥玩意，味道也还行，第一次吃嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说完吃的东西，来说说环境吧，一开始人少的时候环境还不错，大家就算说话也是声音小小的，后来人越来越多就不行了，也许是厅比较大，所以没有嘈杂的感觉，如果要是在别
的一些餐馆中，大概都要扯着嗓子说话了…… 吃饭到一半的时候，进来了一个俄罗斯的表演团队，三个人，一个手风琴，一个不知道是什么乐器，查了一下是那边的民族乐器三
角琴，还有一个mm主要是唱歌的。唱的都是那边的民歌，听到了红莓花儿开，还有俄罗斯方块的一首背景音乐，其它的没听出来是啥，也许是没听过，但有很大一部分原因是离
他们太远了，听不清。同样是因为离太远的原因，只听见手风琴的声音了，三角琴的声音基本没听见（也许是听见了不知道是那玩意）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;差不多了吧，别的要说的，还有他们的卫生间，洗手台边的墙上，都能看到墙皮掉了，介个，有点不对劲了吧~~~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体感觉嘛，环境还凑合；吃的，呵呵；价格，很好很强大，嗯。所以以后嘛，还是老老实实的吃中餐了，继续对西餐没有爱~~~~~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>